spi读flash的主要步骤：
首先要向flash依次写入读指令、读地址（三个字节，包括扇区地址、页地址和首字节地址），写期间要将片选信号拉低以表示选中该flash芯片；
当指令和地址写入完成后，flash的字节紧接着就会从指定的首地址依次读出并以串行比特的方式从miso信号线给FPGA；

要注意的是，在写读指令、地址和读出字节数据这几个过程中，flash芯片都必须要在sck时钟下进行操作；

并且要结合SPI协议的模式，由于是模式0，因此FPGA发送的数据、从Flash读出的数据都是在sck的上升沿进行采样，在下降沿更新，这里采样的意思是sck的上升沿最好处于数据的稳定时刻（如中间时刻），而数据更新则不用额外的控制；

由于读出的数据速率（sck时钟）是12.5Mbps，而串口（并串转换）发送数据的波特率是9600，发送速率要比12.5M慢很多，因此一方面需要进行串并转换，另一方面需要将数据从快速率转换到满速率，故需要用到FIFO。另外，每转换完成一个字节需要产生一个标志信号示意该次转换完成，从而产生fifo的写使能信号。

此外，要控制fifo读出数据的速率要和串口发送速率一致，从而保证数据发送的有序性。所以还需要额外的计数器对两个fifo读使能信号之间的间隔进行控制，并对fifo读使能进行计数，这样就知道fifo何时读取了多少数据，当fifo数据读完时就结束本次流程。

以上的流程都是基于状态机来控制的，默认是空闲状态，当有效的按键控制信号来临时，就进入读状态，该状态包括写入读指令、读地址以及从flash读出数据、完成串并转换并写入fifo的整个过程，当全部写入完成时，进入发送状态，当fifo的数据全部读取完（这就是对fifo读出的数据要计数的原因）后，结束发送状态，进入空闲状态。
